小弟我今次一定要學好英文

廿幾歲人，英文只有小學水平，想請教下各位有咩方法可以提升下我嘅英文
單字書，睇BBC，英文報紙 ,邊種方法成效會高啲？

中學vocab book
有主題性 學多啲相關的單字

今日有個客用英文問我嘢，我完全聽唔明，迫住要搵我同事幫手 係戈刻我柒到飛起

我都想

多謝巴打嘅建議 我去書局睇到有本係教字根字首之類嘅書，唔知會唔會有幫助呢？

多謝巴打嘅建議 好，我即刻去睇睇

好後悔細個戈時覺得英文冇用已唔認真學

睇戲 就算有subtitle都要係英文sub

有冇d咩app係可以每日有唔同既新聞睇
有中文翻譯

戈乜撚

多謝巴打嘅建議，但係我自問仲未做到睇英文字幕就明講咩。。

巴打唔好意思 一時醒唔起個正字係咩

都要做 唔識就stop 去查字典

好熱血

中文都要學好啦你

但學好英文我覺得你首先係唔抗拒先 因為好似你想睇一本英文書 你已經覺得唉好難好難咁 就已經難學好了
仲有我覺得每人方法唔同 有人話睇多啲英文劇啊ted BBC 啊會好 你要學好都應該走去睇下 試下呢啲方法係咪啱自己
同埋我覺得你都可以試下跟下外國小學生咁學英文都好似唔錯

嗰

好！咁我就以睇得明字幕就目標先，巴打多謝你

上Reddit/4chan

因為今日真係柒到無地自容

平時睇戲or綜藝用英文字幕
先打好普通溝通基礎
重點係增加興趣先

呢個啱

我dl 咗個english pod 嚟聽，希望有用

學英文真係要提起興趣先 咁先有動力
再令到自己變左習慣

如果唔係好快會放棄

比多個建議你 搵啲自己有興趣睇既書 睇唔明就一路查字典一路睇 做自己鐘意/有興趣既野 會幫助好多 其實最有用又最快捷既方法係同啲鬼講多啲野 唔好成日諗住驚柒

先背7000個常見生字打底 然後趁仲記得就去睇英文書 或者 雜誌 或者睇鬼佬片唔開字幕 之後就大功告成

多謝巴打冇因為我打錯字而笑我 其實講真對英文係有抗拒，但我相信我會慢慢接受
咁我去買本童話書慢慢學上去應該會易接受啲

每日100個 隔日溫返書啊

多謝巴打嘅建議 睇黎好多巴打都推薦我用英文字幕

小學程度英文已經勁過大部分大學生

你睇報紙都係睇唔明，咁會仲辛苦
睇吓啲細路仔書先啦

中英雙語會好啲
不過要小心揀

係唔係類似外國嘅連登？好似幾有趣 多謝巴打們

我連睇都好吃力。。但係可以當作為一個目標 多謝你巴打

收皮啦
講埋呢啲無根無據嘅嘢，仲要話大部份
你真係當大學生冇讀過中學

我相信短期內都會有動力，但係都好睇我生唔生性

巴打加油 比d掙扎

以後我見到有外國客都會盡力試下 ,多謝你巴打

我見好多人都推薦呢個方法，咁我仲想問下要唔要背下啲字首字根？ 多謝巴打你嘅建議

我諗絕絕絕大部份大學生都一定好過我

多謝你巴打

簡單，想學好一定係基本學起
小一幫到你
但讀到中學水平都要5年時間以上

最重要係恆心，不斷查字典
每日用不少於六小時，包括背字
你個lv學好文法先
做藍色個本English Grammar in Use

有咩可問
利申：用兩年時間由英文垃到入讀港大法律

時間應該都唔係咩問題 多謝你巴士

我係現實最欣賞巴打你呢種人 多謝你巴打
聽日放工去書店買

幾多人就係讀過中學英文先變差

好多grammar錯自己睇路

見巴打咁客氣，講多兩句
如果英文有咁上下（中學程度左右）可以試睇SCMP
特別睇左editorial個版先
記住要不斷查字典同記字
每日用六小時左右
但每日全日溫英文效率會愈來愈慢，連睇連查字連背字六小時差不多
覺得scmp已經難你唔到記轉睇the economists，一樣係瘋狂查字
去咁識返咁上下嘅字就去睇新聞練聽力（pearl/BBC, you name it)一開頭唔好睇字幕就咁聽，聽唔到重聽，聽唔到再重聽，去到幾十次都聽唔到就睇字幕，最後要重新聽多次了解點解自己聽唔到
記住呢個過程好撚痛苦，但捱過左你英文一定好過唔少裡學生

最後其實有個advanced step ，不過上面講嘅野你做到已經好夠
另外查字有時未必幫你明到篇文講乜，句構嘅小心分SVO（subject verb object)，每句只有一個，其他多為adjective/ adverb clause、noun clause or adverb participle phrase，咁會有助理解每句講咩，每段講咩就睇topic sentence，每篇文講咩就要靠語感去感受，會發現同睇中文一樣，有啲諷刺反話文章要留意，以及醉翁之意不在酒

巴打打咁大篇文教我要點做真係好感動 容許我copy低以後每點做
唔知點解你有啲似蕭叔叔 可能係我錯覺

有關聽力訓練

有關句構：

蕭愷一都有其他啲grammar影片應該岩巴打，不過最值得睇係呢幾個，只要有恆心，兩年內必有收穫，我就係成功例子，巴打加油

你岩一半，聽力個part同佢差唔多，但其他個啲係我個人經驗之談

啊係
有錢可以買kindle
查字典勁方便
唔使打，就咁長撳就ok

出國浸1.2年應該得 有錢的話

唔好理咩字根 硬食 你遲d睇書或睇片會見返d字 自然記得 當頭7000字打底 90日左右應該就背曬

個人認為長痛不如短痛 你係咁睇文查字可能會覺得無聊 因為一篇文最重要要係推理d字 一隻隻咁查會好辛苦
倒不如你背曬d出現頻率高既字（上網應該搵到）然後拎住識既野去睇文 真係唔識就估完再查 相信咁會記得更清楚

如果樓主想
我可以影下中學d雞精書俾你
由f1慢慢學到上f6
包括vocab 句子

幾好啊，冇咩人知點讀

不過得罪講句，唔知樓主會唔會覺得太難，但一試無妨
加油

睇書 最好簡番啲適合自己程度(起碼一頁唔會有十幾隻字唔明 ) 邊睇邊讀 非必要儘量唔好即刻查生字 highlight佢再依照前文後理估下個意思 最後先查字典
如果睇一本書要停下查下會好快無耐心
睇報紙 推介SCMP 進階就time
線上仲有好多免費資源 VOA Learning English都值得去睇下

+1
20歲仔成碌鳩咁 好後悔細個唔學好英文

初學外語點會咁遲先練聽力

noun clause都可以做subject/ object喎

聽人講還好仲聽得明 但到自己講就鬼食泥咁

聽英文歌係個唔錯嘅選擇

English Grammar in Use 係咪呢本

原來有中英對照版

缺乏comprehensible output

我係指noun clause入面啲verbs

同埋一開頭咩字都唔識點會聽到咩字
算啦你唔會夠我熟

就咁背會唔識點用
Vocab只會係passive非active

youtube Ted-ed 同 Ted talk

大部分都有字幕

學好發音先啦 讀都未識讀 背乜野字？ 細個果時咪又係背字背字背字， 有用咩？

講咁多方法都無用 最緊要肯堅持

唔夠一星期就放棄

的確，巴打可以從牛津字典嘅phonetic symbol個位學下音標，有助串字
呢樣都好重要

BBC news其實都夠，而且有埋份script學得快d
開始學有所成就可以試下挑戰BBC radio

唔係話從未接觸外語就聽，亦冇話只練聽力不理會其他能力

唔會夠你熟我教日校架

你教日校
但我係靠自己力量用兩年時間學好訓英文
唔係想挑機，不過我唔覺得好多人有呢啲親身經驗-由英文垃圾到而家寫幾萬字法律狀詞(legal memorial)都唔會錯文法
而事實上絕絕絕大多數日校老師都係唔識教人學英文，呢點係事實

一開始由身邊既野學起啦 接觸到既文件呀 所有野 增加下自己既英文生字 再學下grammar

好！

另外特別認同老果批教師質素極參差

希望幫倒

講真 個人覺得買中學LS 教課書睇會學到好多日常英文

lm
讀緊Y1
覺得自己英文得form3程度
想英文進步但係冇時間

好老實講.. 我自學過IPA, 日日睇youtube 搵資料...自學好睇悟性，自問無乜。最後都係出去俾錢學，現實係世上無免費午餐，越大個越發現呢句野好岩。

有冇爸打可以share 7000基礎單字？

琴晚早訓今朝返早，係到再多謝各位比小弟嘅建議 一開始仲以為會比人笑文盲 連登有愛

小學水平就學返好d基本先
睇BBC scmp 會好快消滅你既意志

讀同寫都正常 但唯獨是聽 真係好弱

上面各位巴打我要再多謝你地，每條回覆我都有認真睇，可能冇覆到你地

認真過來人，要做嘅野唔駛多，每日背5個生字，唔駛背多因為太多會吃不消，但係一日要五個

三個月會見到成效

5個
三個月都係識多四百幾隻生字...好慢下喎
樓主唔洗驚唔記得
最緊要持之以恆，係咁睇就會唔經唔覺記左好多字，再複習查過嘅字就會有成效

今日去買左呢三本 , 希望我會堅持做好 唔會白費巴打們嘅比小弟嘅建議

可能你覺得5個太少，不過以我個人黎講英文係要慢慢沉出黎，寧願慢慢黎，都好過一日50個字，但係背咗幾個星期就放棄。

我背咗差唔多一年，岩岩ielts reading 由6去到8.5

記得睇蕭愷一個幾段grammar片，對你了解英文文章幫助好撚大
唔識玩句構你英文唔會好得去邊就算比你食左本牛津字典

我計埋流失再後來背返，一年半已經學多兩萬字左右
起碼由英文公開試卷限時內做剩三份一去到而家讀法律都唔會點需要查字
不過可能人人唔同，但盡量唔好比藉口自己，每個人都知自己極限去到邊，盡量用盡佢就係optimal

順帶一提，我唔建議就咁悲背字，我考SAT個陣每日70字咁背3500字，好痛苦
最好係邊睇邊查，對理解生字嘅運用同collocation 都有大幫助

背生字係好有用

最好拎本vocab book抄低唔識既字同Ipa，然後再每次遮住個意思同ipa，考自己記唔記到個意思同讀音

我試過一個暑假全力睇New York Times同記生字，兩個月內，生字數目由8000升到13000。

而家除非睇英美傳媒既 travel/movie section (通常呢d版面用好多文學詞彙)，否則我唔會遇到唔識既字。聽listening都係。

人地報美國post grad溫gre既生字，我一望，屌，全部都識既

打好receptive skills個底 (reading and listening )，下一步練 productive skills (writing and speaking) 就得心應手好多

Bookmark左同你一齊加油
最近我都因工作上意識到自己英文好不足

其實睇慣英文就會發現唔識某啲字唔會阻無理解篇文
好多時係句構影響理解，所以我覺得字與句都要並重
以前背字會係咁係writing用錯字因爲唔岩context，好似啲人中文9用成語咁